# Mercado de Jogos

## O Mercado de jogos online

A indústria de games, que já era maior do que a indústria da música e do cinema juntas, antes da pandemia, foi ainda mais impulsionada neste período. Esse crescimento se deu pela combinação de isolamento social somado à busca por novas formas de entretenimento e interação social. Segundo a Accenture consultoria, o mercado de jogos eletrônicos movimenta U$ 300 bi ao ano e, em 2021, no Brasil, por exemplo, cresceu mais de 140%.

No entanto, há atualmente poucas opções para remunerar os jogadores não profissionais. As empresas estão focando no desenvolvimento de jogos e pouco em alternativas para incrementar o ambiente dos jogos online em serviços aos jogadores. Desse modo, abre-se espaço para plataformas como a MatchBet que possibilita unir a diversão dos games com a possibilidade de ganho financeiro junto a comunidade gamer do próprio usuário, de maneira saudável.

Aliás, por falar em comunidade gamer, para se ter uma ideia, o jogo League of Legends alcançou o incrível número de mais de 180 milhões de usuários ativos mensais (Fonte: Riot Games). O Dota 2, que vem em segundo lugar, tem mais de 600 mil jogadores ativos diariamente, com um total de mais de 48 milhões de usuários registrados (Fonte: SteamDB).
 
Atualmente, os canais de esportes transmitem, com grande audiência, competições de jogos online em suas grades e foram criadas plataformas de streaming dedicadas a games, caso da Twitch. Ainda, existem diversas feiras nacionais e mundiais que levam centenas de milhares de entusiastas e gamers em cada edição, como a CCXP, a Gamescon, dentre outras. E, ainda, o alcance de milhões de pessoas nas transmissões dos eventos, sejam as feiras, sejam os campeonatos dos principais jogos de esports, com os majors de CS:GO e os mundias de League of Legends, só para citar alguns exemplos.
 
O mercado de jogos é popular em todos os continentes e estima-se que há, pelo menos, 3,4 bilhões de jogadores no mundo e que eles estão gastando, cada vez mais, tempo e dinheiro jogando. Além disso, jogar vem se tornando não apenas uma atividade social e comunitária, mas, sobretudo, uma atividade profissional. As grandes empresas que sempre investiram no esportes tradicionais agora também estão presentes no patrocínio de campeonatos e jogadores de esportes online, como a Nike e grande parte dos bancos brasileiros, com o Itaú e Bradesco. 
 
Espera-se que, nos próximos anos, mais 400 milhões de novos jogadores ingressem na indústria de jogos online e, aqueles que já se encontram estão jogando em consoles, dispositivos móveis e PCs. Mas, aonde eles estão jogando é tão significativo quanto com quem estão jogando, pois 84% dos jogadores dizem que os jogos os ajudam a se conectar e conhecer novas pessoas. Durante a pandemia, três quartos dos jogadores disseram que uma maior parte de suas interações sociais acontecem em uma plataforma de jogo. (Fonte: Accenture)
 
Com o crescimento explosivo dos jogos online e o aumento do desejo do jogador por interações sociais, o jogo não é mais alinhado exclusivamente com o produto, mas, predominantemente, na experiência do usuário. Dessa forma, a indústria de jogos está cada vez mais se tornando uma indústria de serviços, em que os usuários podem dispor de todo um sistema que os ajude a ter uma experiência mais ampla, não se limitando apenas a prática dos jogos.

A MatchBet portanto tem a missão de unir, em uma só plataforma, diversão e rentabilidade financeira. Os gamers se aproveitam da sua própria comunidade para obter ganhos, seja de forma passiva, com um percentual sobre os ganhos dos usuários que ele trouxeram para a plataforma, como seus amigos, ou de forma ativa, nas disputas ou organizando campeonatos, por exemplo. A plataforma se torna uma excelente opção no setor de serviços até o momento muito pouco explorado dos jogos online.

## Nossa visão sobre o Mercado

Mesmo sendo uma indústria que existe há algum tempo, há cada vez mais possibilidades de se empreender e utilizar o próprio mercado de games a favor de outros negócios, desenvolvendo ferramentas e plataformas para diversas atividades. A MatchBet nasceu com essa visão de oportunidade: não há uma grande exploração do mercado de disputas entre usuários na indústria de jogos, utilizando um criptoativo próprio, para intermediar partidas entre os próprios usuários, possibilitando momentos de diversão e ganhos, com ferramentas que tragam uma excelente experiência para quem a utiliza; bem como uma possibilidade de aumento em sua renda, seja por intermédio das disputas, das suas indicações ou pela valorização da sua moeda.

Assim, a MatchBet não mudou a sua visão ao longo do projeto: nós desejamos que todos os gamers possam aproveitar uma plataforma que se preocupa em trazer diversão com geração de renda; criar diversas oportunidades para aqueles que estão inseridos na comunidade gamer encontrem a melhor maneira de interação com os outros usuários, seja criando torneios, se desafiando, trazendo usuários para a plataforma, etc., mas que cada um encontre a sua melhor vocação para se divertir e gerar renda. E, fazendo isso, que todos contribuam para um ambiente saudável, divertido e harmônico, colaborando para a valorização da moeda e para o crescimento de ótimos serviços no universo gamer, conectando cada vez mais os jogadores.
